# 过滤器详解

过滤器的参数

创建test视图

```text
from datetime import *
def test(request):
    str = "abcdefghi"
    date = datetime.now()
    num = [
    {'name': 'zed', 'age': 19},
    {'name': 'amy', 'age': 22},
    {'name': 'joe', 'age': 31},
]
    print(num)
    context = {'str':str,'dateTime':date,'num':num}
    return render(request,'myapp/test.html',context)
```

* 显示前n个字

```text
{{str|truncatewords:'30'}}
```

* 格式化

```text
{{dateTime|date:"Y-m"}}
```

* 过滤器列表

```text
{{ 123|add:"5" }} 给value加上一个数值
{{ "AB'CD"|addslashes }} 单引号加上转义号，一般用于输出到javascript中
{{ "abcd"|capfirst }} 第一个字母大写
{{ "abcd"|center:"50" }} 输出指定长度的字符串，并把值对中
{{ "123spam456spam789"|cut:"spam" }} 查找删除指定字符串
{{ value|date:"F j, Y" }} 格式化日期
{{ value|default:"(N/A)" }} 值不存在，使用指定值
{{ value|default_if_none:"(N/A)" }} 值是None，使用指定值
{{ 列表变量|dictsort:"数字" }} 排序从小到大
{{ 列表变量|dictsortreversed:"数字" }} 排序从大到小
{% if 92|pisibleby:"2" %} 判断是否整除指定数字
{{ string|escape }} 转换为html实体
{{ 21984124|filesizeformat }} 以1024为基数，计算最大值，保留1位小数，增加可读性
{{ list|first }} 返回列表第一个元素
{{ "ik23hr&jqwh"|fix_ampersands }} &转为&
{{ 13.414121241|floatformat }} 保留1位小数，可为负数，几种形式
{{ 13.414121241|floatformat:"2" }} 保留2位小数
{{ 23456 |get_digit:"1" }} 从个位数开始截取指定位置的1个数字
{{ list|join:", " }} 用指定分隔符连接列表
{{ list|length }} 返回列表个数
{% if 列表|length_is:"3" %} 列表个数是否指定数值
{{ "ABCD"|linebreaks }} 用新行用、标记包裹
{{ "ABCD"|linebreaksbr }} 用新行用　标记包裹
{{ 变量|linenumbers }} 为变量中每一行加上行号
{{ "abcd"|ljust:"50" }} 把字符串在指定宽度中对左，其它用空格填充
{{ "ABCD"|lower }} 小写
{% for i in "1abc1"|make_list %}ABCDE,{% endfor %} 把字符串或数字的字符个数作为一个列表
{{ "abcdefghijklmnopqrstuvwxyz"|phone2numeric }} 把字符转为可以对应的数字？？
{{ 列表或数字|pluralize }} 单词的复数形式，如列表字符串个数大于1，返回s，否则返回空串
{{ 列表或数字|pluralize:"es" }} 指定es
{{ 列表或数字|pluralize:"y,ies" }} 指定ies替换为y
{{ object|pprint }} 显示一个对象的值
{{ 列表|random }} 返回列表的随机一项
{{ string|removetags:"br p p" }} 删除字符串中指定html标记
{{ string|rjust:"50" }} 把字符串在指定宽度中对右，其它用空格填充
{{ 列表|slice:":2" }} 切片
{{ string|slugify }} 字符串中留下减号和下划线，其它符号删除，空格用减号替换
{{ 3|stringformat:"02i" }} 字符串格式，使用Python的字符串格式语法
{{ "EABCD"|striptags }} 剥去[X]HTML语法标记
{{ 时间变量|time:"P" }} 日期的时间部分格式
{{ datetime|timesince }} 给定日期到现在过去了多少时间
{{ datetime|timesince:"other_datetime" }} 两日期间过去了多少时间
{{ datetime|timeuntil }} 给定日期到现在过去了多少时间，与上面的区别在于2日期的前后位置。
{{ datetime|timeuntil:"other_datetime" }} 两日期间过去了多少时间
{{ "abdsadf"|title }} 首字母大写
{{ "A B C D E F"|truncatewords:"3" }} 截取指定个数的单词
{{ "111221"|truncatewords_html:"2" }} 截取指定个数的html标记，并补完整
{{ list|unordered_list }}多重嵌套列表展现为html的无序列表
{{ string|upper }} 全部大写
{{ string|urlize }} 将URLs由纯文本变为可点击的链接。 
{{ string|urlizetrunc:"30" }} 同上，多个截取字符数。 
{{ "B C D E F"|wordcount }} 单词数
{{ "a b c d e f g h i j k"|wordwrap:"5" }} 每指定数量的字符就插入回车符
{{ boolean|yesno:"Yes,No,Perhaps" }} 对三种值的返回字符串，对应是 非空,空,None。
```

```text
test.html模板

<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <title>Title</title>
</head>
<body>
    <div>
        显示前2个字符:{{ str|truncatewords:"2" }}<br />
        大写:{{ str|upper }}<br />
        格式化:{{ dateTime|date:'Y-m-s' }}<br/>
        加法：{{ 123|add:'5' }}<br />
        单引号加上转义号，一般用于输出到javascript中:{{ "AB'CD"|addslashes }}<br />
        首字母大写:{{ 'angle'|upper }}<br />
        输出指定长度，并把值对中:{{ 'angle'|center:'1000' }}<br />
        查找删除指定字符串:{{ 'angle'|cut:'an' }}<br />
        格式化日期:{{ dateTime|date:"Y-M" }}<br />
        如果值不存在，则返回默认值:{{ angle|default:"没有"}}<br />
        如果值不存在，默认值是None，可以指定默认值:{{ angle|default_if_none:"没有" }}<br />
        排序从小到大:{{ num|dictsort:"name"}}<br />
        排序从大到小:{{ num|dictsortreversed:"name" }}<br />
        ....
    </div>
</body>
</html>
```

